理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手

理大畢業生戴口罩
冷漠校長拒握手

女畢業生戴黑色口罩伸手欲與滕錦光握手時，卻被他拒絕（左圖）；而戴藍色口罩的女畢業生向滕錦光鞠躬後，兩人同樣沒有握手（右圖）。

【自打嘴巴】

【本報訊】理工大學昨日舉行畢業禮，去年出席頒發博士學位的校監兼特首林鄭月娥，今屆失蹤。典禮上，校長滕錦光口說懇請各方加強溝通、擁抱多元文化，但當有畢業生戴口罩上台，伸手欲與他握手時，卻被他拒絕。理大學生會批評滕錦光自打嘴巴，自招其辱，應向學生道歉。

記者：鍾雅宜

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

理大校長滕錦光於畢業禮致辭時表示，當前社會產生嚴重分歧，令人擔憂，懇請各方加強溝通，使暴力在香港消失，讓社會盡快走出困局，回復原來秩序。他說，希望能秉持大學教育的理念，以尊重和理性的態度表達意見，擁抱多元文化，容納不同觀點。

不過，滕錦光的四肢卻未能與他表現出來的思想協調。典禮上，最少兩名畢業生上台領受學位時戴上口罩。綜合各傳媒報道，一名女畢業生戴上黑色口罩上台，向校董會主席林大輝鞠躬時脫下口罩，然後走到滕錦光面前伸出手時，滕卻退後一步，未有與該名畢業生握手。該名女生隨後收起手，向滕鞠躬後步下台。其後另一位戴着藍色口罩的畢業生等候上台時，有保安員上前跟她談了一會，她上台後向滕錦光鞠躬，滕錦光同樣沒有跟她握手。

理大校長滕錦光

學生會：侮辱學生應道歉

理大學生會署理會長胡國泓認為，滕錦光拒絕與戴口罩的畢業生握手，是不尊重和侮辱學生，應向兩名學生道歉，又認為此舉亦侮辱了他自己。胡指學生主動伸手與他握手，即使被拒絕，學生亦有禮貌地向他鞠躬，「先不論佢哋有冇任何政治訴求，佢（校長）單係見到有人戴口罩就唔握手，已經先入為主，即使同學有訴求，佢亦明顯唔願接受人哋嘅意見」。

胡國泓亦認為，校方要求學生不戴口罩上台是不合理，「憑咩剝削其他人表達訴求嘅權利？」

胡又批評滕錦光今年7月上任以來，一直拒與學生見面，對學生的訴求，包括在反修例運動上不追究學生、要求校方保護學生，及拒讓無搜查令的警員進入校園等，他一直沒有回應，更曾以不在港為由拒見學生，學生惟有在畢業禮表達意見。

他續批評滕錦光在致辭時指會聆聽意見、容納不同觀點等，「完美地表現點樣自打嘴巴，幾分鐘嘅自己打到幾分鐘後嘅佢，就同政府一樣，好似好開明，但根本就違背晒所有原則。」他指校園已瀰漫白色恐怖，有學生曾向學生會查詢，若在畢業禮表達意見，擔心會被剝奪學位。

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

上一則
上一則
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂

下一則
下一則
3,000港大人冀校長與學生同行

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台